韓國做廣告既朋友 睇完政府既珍惜這個家 佢話呢個廣告唔係賣溫情 係賣可憐

因緣際會識得個韓國做廣告既朋友
我地傾計講起港共宣傳片
旁觀者對眼真係清d
我整理咗佢既睇法 大概如下：

佢睇中文版 雖然唔明旁白同中文字
聽完我解釋之後 佢反駁我

覺得呢個廣告唔係呼籲珍惜這個家
唔係賣溫情
更加似係賣緊慘情
以社會苦難慘情 情感勒索觀眾
恢復所謂正常生活
相信呢點大家都睇得出

重點係
對於廣告製作黎講每一秒每一個片段都好珍貴
佢話廣告只有三十秒
所以每一個畫面都係精確既計算
拍之前一定會畫好曬

尤其是特寫鏡頭(Close-up)
只會有一個
用黎拍重點產品 或者主角
唔會特寫一個路人

但係短短三十秒既廣告入面
有個戴眼鏡既女人
以特寫鏡頭出現咗兩次
佢話以多年廣告經驗黎講
幾明顯地
呢個戴眼鏡既女人先係成條片既主角

睇到呢度
我諗大家都知條政府片其實講緊乜
我都打曬冷震

只要條片日播夜播
以殖入意識既手段
類似inception咁

混合其他市民既慘情 傷心既音樂
潛意識就會對「四眼」「阿蟬」「東主老闆」生起憐憫之情
從而消除怨氣

但只要知道咗真相
就會建立抗體 防止洗腦
請廣傳

潛意識鼓吹基層安於現狀

用光州事件果D去connect？

［手足入］希望大家可以多D留意屋企樓下E個位，提防D奇怪人搵有用垃圾

我睇到既野系，冇黑警個社會就好和諧

diu sor 睇得太快以為係幫手connect
套廣告係用D睇落好日常安穩嘅生活+段鋼琴
某程度上睇完D人會覺得好嚮往安逸嘅生活
轉而反對E家嘅反抗活動咯

你樓下保安睇既野同你唔同

所以條片呃到咩人就唔使講啦

Push

社會太多保安
更加多係以為自己聰明既保安
聰明既人要幫手拉佢地一把

基本上youtube入面d comment全部完美反駁哂
無睇電視 TVB係咪日夜播緊呢個洗腦廣告?

係，都播得幾密
可能係因為TVB已經冇咩廣告好播

冇抗體既人睇得多就會洗腦

個廣告lunch 一路做一路食，幾十歲做到隻狗咁，根本唔係安穩生活

咁我會建議佢拍d,防暴犬，睇下潛唔潛而默化到

林鄭又話人no stake in the society, E家又叫人珍惜香港這個家,都唔知邊句真

呢輯tvc仲恐怖過以前港英政府勸人睇交通燈過馬路 唔好獨留兒童係屋企果d

根本就feel唔到賣溫情
個個做到成隻狗咁